砌機LIST 求指教

砌機LIST 求指教
for直播打機 budget$15k
唔雖要rgb
最好可以開幾隻game 都唔怕lag (天涯明月刀)
平時Google Chrome 會開十幾二十個分頁
budget 最多可以到$20k 最好緊係平少少啦
(CPU Intel Core i5 3330
RAM 12.0GB 單通道 DDR3 @ 798
主機板 ASRock B75 Pro3-M (CPUSocket)
顯示 PHL 226E7E (1920x1080@50Hz)
顯示卡 1023MBNVIDIA GeForce GTX 650 Ti (ASUStek Computer Inc)
HDD 238GB TS256GSSD370S
1863GB Western Digital WDC WD20EZRX-00D8PB0 )
上面係依家用緊概LIST 最近開始頂唔緊
然後自己去左某網站 求師兄們指點迷津
CPU
- AMD RYZEN R9 3900X 3.8GHz 64M L3 12 Core 24 Thread 105W AM4 $4099
主機板
- ASRock Z390 Phantom Gaming 9 $1749 SALES
$1999
顯示卡
- Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8G $6120 SALES
$6499
RAM
- Corsair Vengeance® LPX 32GB (2x16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black (CMK32GX4M2D3600C18) $1520
火牛
- SilverStone SFX Series SST-SX700-LPT 80Plus Platinum 700W Fully-Modular SFX-L PSU $1180
SSD
- Intel® SSD 660p Series 1TB, M.2 80mm PCIe 3.0 x4 3D2 QLC $980
機箱
- Cooler Master MasterBox Lite 3.1 MicroATX - Tempered Glass $385 SALES
$455
顯示器
- Philips 276E8VJSB 27" 4K 5 ms IPS Ultra HD 3840 x 2160 LCD monitor (缺貨中) $2649

產品: $18682

咩網教你AMD CPU 配Intel底板？

我自己揀概 因為真係唔識 見到有GAMING 就揀左依塊

AMD cpu用Intel 板

完美

師兄 就係唔識先上黎問

唔緊要既 上多啲硬件台就識架啦

btw你塊板轉X570
加個cooler
同埋你揀嘅牛係細牛黎
如果唔係砌itx 根本唔需要
轉走隻ssd佢 qlc 係垃圾
有多少少budget 可以轉埋隻機箱
你揀呢隻箱我覺得入風太差

睇漏左添
你隻箱係matx箱黎
裝唔到塊atx 板

用M.2啦 仲SSD

睇錯 sor

成條LIST冇一樣野我會買...

好 我再度度

AMD Ryzen 7 3700X 100-100000071BOX 8C/16T, 3.6GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 2550
GIGABYTE 技嘉 X570 AORUS ELITE X570,AM4 Socket,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type-C,PCIe 4.0 M.2 ATX M/B HK$ 1560
G.SKILL Ripjaws V Series F4-3200C16D-32GVK DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) 連黑色散熱片 HK$ 1260
GIGABYTE NV RTX2080 SUPER Winforce OC 8GB GDDR6 5899(中田買)
ADATA 1TB XPG SX8200 Pro M.2 2280 ASX8200PNP-1TT-C 3D Nand PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD HK$ 1140
Toshiba 2TB Surveillance SATA3 6Gb/s /32MB Cache HDD DT01ABA200V (7x24 監控硬碟) HK$ 379
ANTEC HCG-750 (AN-PS-HCG-750-GOLD) High Current Gamer 750W 80Plus Gold 火牛(Full Modular) HK$ 850
Cooler Master MasterLiquid ML360R ARGB Liquid CPU Cooler 水冷散熱器MLX-D36M-A20PC-R1 HK$ 890
COOLER MASTER Masterbox MB520 玻璃TG USB3.0 黑色)中直立式機殼MCB-B520-KGNN-S00 HK$ 420
=14948

唔識點解要自己度？

Cm 3.1機箱
有高budget 揀個好啲

直接上網搵網上砌機推薦list 再自己改

case:Fractal Design Define r7

感謝師兄 如果筆直加到去萬八蚊 可以升級邊部份
留多兩千蚊買MON

想要生活好,咪用飛利浦

收到

四代ryzen係咪就快出？

唔好用ADATA SSD
轉WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD

Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD

以上都係5年保

ADATA QC睇運

SSD 唔好再諗SX8200 Pro喇，以前還好，而家係伏黎

起碼10月

有排啦

我電鬚刨幾好用呀

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX
價錢：$1,710

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,029

1 x MSI GeForce RTX 2080 Ti VENTUS 11GB GDDR6
價錢：$9,699

1 x Super Flower Leadex III Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$889

1 x Antec P82 Flow Tempered Glass ATX
價錢：$459

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,951

執左條新LIST 出來
師兄們 幫手刁刁
AMD Ryzen 9 3900X CPU (行貨) 12Cores24Threads, 3.8GHz/4.6GHz, L2:6MB, L3:64MB,105W TDP $3838
Asus 華碩 PRO WS X570-ACE AM4 ATX M/B $2345
Crucial BALLISTIX GAMING 紅色 DDR4 3200MHz 32GB Kit RAM (16GB*2, BL2K16G32C16U4R) $1399 (想上16*4 3600MHz 有冇建議)
Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB $1499
MSI 微星 GEFORCE RTX2080TI GAMING X TRIO 11GB GDDR6 HDMI2.0b,DP1.4*3,USB-C $9999
SEASONIC Focus GX-850 850W Power Supply (80PLUS金牌, Full Modular,10年保養) $1099
Lian Li LANCOOL II-X 黑色 E-ATX Tower Case $799
Fractal Design Celsius S36 CPU Water Cooling (12cm Fan*3) $1090
MSI 31.5" Optix MAG321CURV Curved 4K Gaming Monitor (3840*2160,1500R,FreeSync 60Hz,RGB,4ms,10-Bit Color,DP,HDMI*2,USB-C) $3999

$26068

你揀底板個陣上去官網搵支援CPU同記憶體先

有 所以 換個新list 啦

你加下加下加左10K

比我揀芒我會揀唔用4K
我自己有兩隻芒 UP2718Q 同 AW2720HF
我比較常用高 Hz 芒打槍 Game
用 1080Ti 無乜遊戲可以玩得起 4K, 2080Ti 都只係岩岩好
加上你要開遊戲直播既話更加經常要降低畫質去遷就

好 mon 我再觀望一下
因為每件咁望 見到個價錢好似唔係差好多喎
不如用好少少 加下加下就變到咁啦

我覺得量力而為啦, 留番啲預算比自己萬一有硬件壞咗可以索性買過一件新嘅
我試過CPU有問題, 拎CPU去代理整個陣又話我底板有問題, 再拎底板去另一間代理整又話返CPU 有問題
最終我寄左粒CPU 返微軟換翻新U, 買塊新底板

第一次見識到原來板廠改果啲鳩名真係有用

本質上Gaming同音響級都係噱頭嚟 冇分別

仲有顯示卡嗰啲VR Ready

中央處理器

AMD Ryzen 9 3900X 12核24線程 Box (含散熱風扇)
$3960
主機板

ASUS 華碩 ROG STRIX X570-E GAMING ATX 主機板
$2699
RAM (記憶體)

G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 64GB (4x16GB) (F4-3600C18Q-64GTZN)
$3470
SSD (固態硬碟)

Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
$1830
顯示卡

MSI 微星 RTX 2080 Ti Gaming X TRIO 11GB 顯示卡
$9999
HDD (硬碟)

Toshiba 2TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA200)
$415
水冷散熱器

Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB 360mm 水冷散熱器
$988
風冷散熱器
散熱膏

Noctua 貓頭鷹 NT-H2 10g 散熱膏
$285
電源

ASUS 華碩 ROG-THOR-850P 850W 80Plus Platinum 鉑金牌 全模組 火牛 (10年保)
$1780
機箱

ADATA XPG BATTLECRUISER - Black E-ATX 機箱
$999
顯示器

MSI 微星 Optix MAG322CQR 電競顯示屏 (31.5" Curved 2K 165Hz VA) (可垂直升降)
$4099

最後 決定 係其他網再格一價就去買

散熱膏買10g 開鋪用咩，3.5g 都夠用幾次啦

你直播都冇人睇

你窮

井底蛙會買邊樣講黎聽等我有得笑下

咪咁快決定喇
你抽ram唔係b die

越砌越贵

b die 係咩黎 求師兄指教

所以你有幾多筆直

點解++下去到30K

上面條LIST 咁上下啦

一步到位

冇用amd cpu冇深入了解
見d人用ryzen好追求呢樣野
唔用可能冇咁好掛

你如果唔係好識電腦 會唔會考慮返intel u
我驚多小問題要攪

無咁嚴重啊嘛

GOOGLE左
有無B DIE 嘅分別好似係超頻會比較容易

Ryzen choose hynix cjr djr , micron e die , not just choose b die

total budget ?

你打乜機

有分別
用料會唔同

天涯明月刀

不如買2080super之後換下代3000系
其實你有冇話要買rgb/指定品牌

RGB 可以唔要 岩岩自己又走去度 3950X
筆直 大約35K 左右

睇你本身對小問題既接受程度
我就寧願貴都唔要唔穩定嗰種人

中央處理器

AMD Ryzen 9 3950X 16核32線程 Box (不含散熱風扇)
$6338 SE Computer Ltd 九龍旺角奶路臣街8-8A旺角電腦中心110室

主機板

ASUS 華碩 ROG STRIX X570-E GAMING ATX 主機板
$2630 SE Computer Ltd 九龍旺角奶路臣街8-8A旺角電腦中心110室 訊達科技公司 旺角電腦中心3樓303室

RAM (記憶體)

G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 64GB (4x16GB) (F4-3600C16Q-64GTZN)
$5770 總店 (組裝機，電腦組件) 香港九龍深水埗高登電腦中心1/F, 10-11 號舖

SSD (固態硬碟)

Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB
$1499 SE Computer Ltd 九龍旺角奶路臣街8-8A旺角電腦中心110室 訊達科技公司 旺角電腦中心3樓303室

顯示卡

MSI 微星 RTX 2080 Ti Gaming X TRIO 11GB 顯示卡
$9999 SE Computer Ltd 九龍旺角奶路臣街8-8A旺角電腦中心110室

HDD (硬碟)

Toshiba 2TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA200)
$393 Sam's Technology Company 九龍旺角奶路臣街8-8A旺角電腦中心, 3/F, 322-323舖

水冷散熱器

Cooler Master MasterLiquid ML360R RGB 360mm 水冷散熱器
$880 訊達科技公司 旺角電腦中心3樓303室

散熱膏

Noctua 貓頭鷹 NT-H2 10g 散熱膏
$148 訊達科技公司

電源

ASUS 華碩 ROG-THOR-850P 850W 80Plus Platinum 鉑金牌 全模組 火牛 (10年保)
$1680 訊達科技公司

機箱

ADATA XPG BATTLECRUISER - Black E-ATX 機箱
$799 漢科電腦公司

顯示器

MSI 微星 Optix MAG322CQR 電競顯示屏 (31.5" Curved 2K 165Hz VA) (可垂直升降)
$4099 訊達科技公司 SE Computer Ltd

最後自己係各格價網 格出黎嘅價

Atx板，買e atx箱，要咁大個黎做咩？

其實你係咪無限budget 電腦野唔會有盡頭架

其實打機係咪10900k好d?
因為好似無咩game用到咁多core,
應該時脈高好d?

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3990X 64-Core/128-Thread
價錢：$32,888

1 x ASUS ROG Zenith II Extreme AMD TRX40 E-ATX
價錢：$5,950

2 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZN
價錢：$11,060

1 x WD Enterprise Ultrastar He14 DC WUH721414ALE6L4 14TB 7200RPM 512MB 3.5
價錢：$4,299

2 x Samsung 970 EVO Plus Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$6,540

1 x ASUS ROG NVLink™ Bridge with Aura Sync RGB 4-Slot
價錢：$799

4 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6
價錢：$51,996

1 x Corsair AXi Series™ AX1600i 1600W Digital Fully-Modular 80 Plus Titanium
價錢：$3,599

1 x Phanteks Enthoo Elite Tempered Glass Extreme E-ATX — Black
價錢：$7,200

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $125,210

有冇得再貴啲

十幾萬 不了

Nzxt 水冷

Z73

其實落3900x都夠用了

打機用返intel nvidia啦

消費級nvlink上限係兩張, 條橋4slot嘅意思係槽距離唔係四張咭

D15裝唔到落TR4

Nzxt 水冷 真係咁正 ?

我自己本身諗緊依隻 ASUS ROG Ryujin 360

Nzxt z73 可玩性一流

Nzxt z73 要再洗一筆 買三隻風扇

都買到3950，就唔好用平嘢

收到 聽日就係未來 訂
依家仲諗緊機箱
ASUS GT601 ROG STRIX HELIOS ATX CASE
用唔用依隻好

成set asus
條ram可以外國買g.skill royal ，靚過neo好多
利申，royal打手

royal 的確靚仔好多 但唔想等啦 諗左成4 5 日
但係我睇影評 GT601 好鬼大舊

畀到呢個價，屋企都有咁上下大，驚咩
度下你張枱幾大，睇下放唔放到

唔係咁講嘅 雖說放係放到
但開到睇果陣 XPG BattleCruiser 依隻真係幾靚仔
仲有4隻RGB 風扇 八舊水

呢啲外觀嘢，睇你自己

呢個post真係加少少系列嘅極致

樓主做個朋友
等時有咩唔要關照下

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X價錢：$3,9301 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX價錢：$3,1991 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZN價錢：$5,5301 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5價錢：$5201 x Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB價錢：$1,7501 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2080 Ti OC Edition 11GB GDDR6價錢：$12,9991 x ASUS ROG Thor 1200W 80 Plus Platinum Fully-Modular價錢：$2,5801 x ASUS ROG Strix Helios RGB Tempered Glass E-ATX Case價錢：$2,1991 x ASUS ROG Ryujin 360 360mm CPU Liquid Cooler價錢：$1,7501 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。價錢：$80總計: $34,537https://www.faroll.com/customize#MTIzLDE3ODgsMTgxNywxODM3LDIxOTIsMjI4MywyMjg1LDIyOTIsMjM5MQ

樓主應該無張筆直，直接信仰機啦

不了不了 ROG 真係唔係款得 夾幾隻OK
款款都ROG 唔得

又唔係無限筆直 依家差唔多頂盡啦 36K左右

15上36

無信仰就cut rog上3950x 啦

平身就有諗住上3950X

依家係差個機箱

Gigabyte AORUS NVMe Gen4 SSD 1TB $1499

樓主搞咩要個咁快ge SSD?
呢個價錢, 就嚟可以買到 Intel 660p 2TB

真係屌出左黎 今日諗住買係 buymore 買

點左whatsapp佢 之後同我講 上面有一半都要無貨

樓主可以做個朋友嗎

faroll 飛馬算啦
有乜事直接開post屌柒佢哋

NZXT Kraken Z73 全香港都無貨 諗緊轉唔轉
ASUS ROG Ryujin 360

ryujin好呀
3把貓頭鷹ippc

都係等Z73 最係揀左隻貓頭鷹D15 用住先

唔做得把口

因為網上面幾間 唔係依樣無貨就果樣無貨
自己係格價網執 搬左兩日

我寧願你砌電腦少啲，mon買貴啲

隻mon 聽日到 都4099 唔算低價丫嘛

可以了

連登居然有人問完list真係砌